1 
$$
\begin{align}
定义&谓词:\\
&F(x):x是无知的\\
&G(x):x是教授\\
&Y(x):x爱虚荣\\
则(1&)可表述为:(\forall x)(G(x)\rarr\neg F(x))\\
(2&)可表述为:(\forall x)(F(x)\rarr Y(x))\\
(3&)可表述为:(\forall x)(G(x)\rarr\neg Y(x))\\
现将&x指派为不无知的但爱虚荣的教授,\\
显然&x满足(1)和(2),但不满足(3),\\
所以&不能由(1)和(2)推出(3)
\end{align}
$$
2.1
$$
\begin{align}
&(1).\vdash\neg A\rarr(A\rarr B)~~~~PC中定理6\\
&(2).\vdash(\neg A\rarr(A\rarr B))\rarr(\neg(A\rarr B)\rarr A)~~~~PC中定理14\\
&(3).\vdash\neg(A\rarr B)\rarr A~~~~(1)和(2)用分离规则\\
&(4).\vdash\forall x\neg(A\rarr B)\rarr\neg(A\rarr B)~~~~FC中定理1\\
&(5).\vdash\forall x\neg(A\rarr B)\rarr A~~~~(3)和(4)用PC中三段论定理8\\
&(6).\vdash(\forall x\neg(A\rarr B)\rarr A)\rarr(\neg A\rarr\neg\forall x\neg(A\rarr B))~~~~PC中定理13\\
&(7).\vdash\neg A\rarr\neg\forall x\neg(A\rarr B)~~~~(5)和(6)用分离规则\\
&(8).\vdash B\rarr(A\rarr B)~~~~公理1\\
&(9).\vdash(B\rarr(A\rarr B))\rarr(\neg(A\rarr B)\rarr\neg B)~~~~PC中定理13\\
&(10).\vdash\neg(A\rarr B)\rarr\neg B~~~~(8)和(9)用分离规则\\
&(11).\vdash\forall v(\neg(A\rarr B)\rarr\neg B)~~~~(10)使用全称推广定理4\\
&(12).\vdash\forall v(\neg(A\rarr B)\rarr\neg B)\rarr(\forall v\neg(A\rarr B)\rarr\forall v\neg B)~~~~公理5\\
&(13).\vdash\forall v\neg(A\rarr B)\rarr\forall v\neg B~~~~(11)和(12)用分离规则\\
&(14).\vdash(\forall v\neg(A\rarr B)\rarr\forall v\neg B)\rarr(\neg\forall v\neg B\rarr\neg\forall v\neg(A\rarr B))~~~~PC中定理13\\
&(15).\vdash\neg\forall v\neg B\rarr\neg\forall v\neg(A\rarr B)~~~~(13)和(14)用分离规则\\
&(16).\vdash\neg A\rarr\exist v(A\rarr B)~~~~(7)和量词之间的关系\\
&(17).\vdash\exist vB\rarr\exist v(A\rarr B)~~~~(15)和量词之间的关系\\
&(18).\vdash(A\rarr\exist vB)\rarr\exist v(A\rarr B)~~~~(16)和(17)用PC中定理18\\
\end{align}
$$
2.2
$$
\begin{align}
&(1).\exist v(A\rarr B),A\vdash\exist v(A\rarr B)~~~~(\in)\\
&(2).\exist v(A\rarr B),A,A\rarr B\vdash A\rarr B~~~~(\in)\\
&(3).\exist v(A\rarr B),A,A\rarr B\vdash A~~~~(\in)\\
&(4).\exist v(A\rarr B),A,A\rarr B\vdash B~~~~(2)(3)(\rarr-)\\
&(5).\exist v(A\rarr B),A\vdash B~~~~(1)和(4)用FC中存在消除定理10\\
&(6).\exist v(A\rarr B),A\vdash B\rarr\exist xB~~~~FC中定理2\\
&(7).\exist v(A\rarr B),A\vdash\exist xB~~~~(5)(6)(\rarr-)\\
&(8).\exist v(A\rarr B)\vdash A\rarr\exist xB~~~~(7)用演绎定理\\
&(9).\vdash\exist v(A\rarr B)\rarr(A\rarr\exist xB)~~~~(8)用演绎定理\\
\end{align}
$$
2.3
$$
\begin{align}
&(1).\vdash A\rarr(B\rarr A)~~~~公理1\\
&(2).\vdash(A\rarr(B\rarr A))\rarr(\neg(B\rarr A)\rarr\neg A)~~~~PC中定理13\\
&(3).\vdash\neg(B\rarr A)\rarr\neg A~~~~(1)和(2)用分离规则\\
&(4).\vdash\forall v(\neg(B\rarr A)\rarr\neg A)~~~~(3)用FC中全称推广定理4\\
&(5).\vdash\forall v(\neg(B\rarr A)\rarr\neg A)\rarr(\forall v\neg(B\rarr A)\rarr\forall v\neg A)~~~~公理5\\
&(6).\vdash\forall v\neg(B\rarr A)\rarr\forall v\neg A~~~~(4)和(5)用分离规则\\
&(7).\vdash\forall v\neg A\rarr\neg A~~~~FC中定理1\\
&(8).\vdash\forall v\neg(B\rarr A)\rarr\neg A~~~~(6)和(7)用PC中三段论定理8\\
&(9).\forall v\neg(B\rarr A)\vdash\neg A~~~~(8)用演绎定理\\
&(10).\forall vB\rarr A,\forall v\neg(B\rarr A)\vdash\neg A~~~~(9)(+)\\
&(11).\vdash \neg B\rarr(B\rarr A)~~~~PC中定理6\\
&(12).\vdash (\neg B\rarr(B\rarr A))\rarr(\neg(B\rarr A)\rarr B)~~~~PC中定理14\\
&(13).\vdash\neg(B\rarr A)\rarr B~~~~(11)和(12)用分离规则\\
&(14).\vdash\forall v(\neg(B\rarr A)\rarr B)~~~~(13)用FC中全称推广定理4\\
&(15).\vdash\forall v(\neg(B\rarr A)\rarr B)\rarr(\forall v\neg(B\rarr A)\rarr\forall vB)~~~~公理5\\
&(16).\vdash\forall v\neg(B\rarr A)\rarr\forall vB~~~~(14)和(15)用分离规则\\
&(17).\forall vB\rarr A\vdash\forall v\neg(B\rarr A)\rarr\forall vB~~~~(16)(+)\\
&(18).\forall vB\rarr A,\forall v\neg(B\rarr A)\vdash\forall vB~~~~(17)用演绎定理\\
&(19).\forall vB\rarr A,\forall v\neg(B\rarr A)\vdash\forall vB\rarr A~~~~(\in)\\
&(20).\forall vB\rarr A,\forall v\neg(B\rarr A)\vdash A~~~~(18)(19)(\rarr-)\\
&(21).\forall vB\rarr A\vdash\neg\forall v\neg(B\rarr A)~~~~(10)和(20)用FC中反证法定理8\\
&(22).\forall vB\rarr A\vdash\exist v(B\rarr A)~~~~(21)和量词之间的关系\\
&(23).\vdash(\forall vB\rarr A)\rarr\exist v(B\rarr A)~~~~(22)用演绎定理\\
\end{align}
$$
2.4
$$
\begin{align}
&(1).\exist v(B\rarr A),\forall vB\vdash\exist v(B\rarr A)~~~~(\in)\\
&(2).\exist v(B\rarr A),\forall vB,B\rarr A\vdash B\rarr A~~~~(\in)\\
&(3).\exist v(B\rarr A),\forall vB,B\rarr A\vdash\forall vB~~~~(\in)\\
&(4).\exist v(B\rarr A),\forall vB,B\rarr A\vdash\forall vB\rarr B~~~~FC中定理1\\
&(5).\exist v(B\rarr A),\forall vB,B\rarr A\vdash B~~~~(3)(4)(\rarr-)\\
&(6).\exist v(B\rarr A),\forall vB,B\rarr A\vdash A~~~~(2)(5)(\rarr-)\\
&(7).\exist v(B\rarr A),\forall vB\vdash A~~~~(1)和(6)用FC中存在消除定理10\\
&(8).\exist v(B\rarr A)\vdash\forall vB\rarr A~~~~(7)(\rarr+)\\
&(9).\vdash\exist v(B\rarr A)\rarr(\forall vB\rarr A)~~~~(8)(\rarr+)\\
\end{align}
$$
3.1
$$
\begin{align}
&(1).\forall v(A\rarr B)~~~~已知假设\\
&(2).\forall v(A\rarr B)\rarr(\forall vA\rarr\forall vB)~~~~公理5\\
&(3).\forall vA\rarr\forall vB~~~~(1)和(2)用分离规则\\
&(4).A\rarr\forall vA~~~~公理6\\
&(5).A\rarr\forall vB~~~~(3)和(4)用PC中三段论定理8\\
&(6).\forall v(A\rarr B)\vdash A\rarr\forall vB~~~~(1)和(5)由演绎结果的定义\\
&(7).\forall vB\rarr B~~~~FC中定理1\\
&(8).(\forall vB\rarr B)\rarr((A\rarr\forall vB)\rarr(A\rarr B))~~~~PC中加前件定理4\\
&(9).(A\rarr\forall vB)\rarr(A\rarr B)~~~~(7)和(8)用分离规则\\
&(10).A\rarr\forall vB\vdash A\rarr B~~~~(9)用演绎定理\\
&(11).A\rarr\forall vB\vdash \forall v(A\rarr B)~~~~(10)用全称推广定理5\\
&(12).\forall v(A\rarr B)\vdash\dashv A\rarr\forall vB~~~~(6)和(11)\\
\end{align}
$$
3.2
$$
\begin{align}
&(1).\forall x(A\rarr B),\exist xA\vdash\exist xA~~~~(\in)\\
&(2).\forall x(A\rarr B),\exist xA, A\vdash A~~~~(\in)\\
&(3).\forall x(A\rarr B),\exist xA, A\vdash\forall x(A\rarr B)~~~~(\in)\\
&(4).\forall x(A\rarr B),\exist xA, A\vdash\forall x(A\rarr B)\rarr(A\rarr B)~~~~FC中定理1\\
&(5).\forall x(A\rarr B),\exist xA, A\vdash A\rarr B~~~~(3)(4)(\rarr-)\\
&(6).\forall x(A\rarr B),\exist xA, A\vdash B~~~~(2)(5)(\rarr-)\\
&(7).\forall x(A\rarr B),\exist xA\vdash B~~~~(1)和(6)用FC中存在消除定理10\\
&(8).\forall x(A\rarr B)\vdash\exist xA\rarr B~~~~(7)用演绎定理\\
&(9).\exist xA\rarr B~~~~已知假设\\
&(10).A\rarr\exist xA~~~~FC中定理2\\
&(11).A\rarr B~~~~(9)和(10)用PC中三段论定理8\\
&(12).\exist xA\rarr B\vdash A\rarr B~~~~(9)和(11)由演绎结果的定义\\
&(13).\exist xA\rarr B\vdash\forall x(A\rarr B)~~~~(12)用FC中的全称推广定理5\\
&(14).\forall x(A\rarr B)\vdash\dashv\exist xA\rarr B~~~~(8)和(13)\\
\end{align}
$$
3.3
$$
\begin{align}
&(1).\forall x(A\wedge B)\vdash\forall x(A\wedge B)~~~~(\in)\\
&(2).~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
\end{align}
$$
3.4
$$
\begin{align}
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
&().~~~~\\
\end{align}
$$













